[美國亮劍] 擬撥出600億美元支持華為與中興的競爭對手

【彭博】-- 美國一直警告其他國家不要從華為和中興通訊購買電信設備。美國政府很快會投入真金白銀來支持這項工作。

一個名為美國國際開發金融公司(DFC)的新機構計畫將600億美元預算中的一部分，用於幫助開發中國家和企業從其他公司購買設備。

「美國非常注重確保有可行的替代華為和中興的選擇。我們不希望只會在那裡說’不’。我們希望在那裡說’是’，」 DFC的首任執行長Adam Boehler在最近一次採訪中表示。

他拒絕討論與企業談判的詳情，也沒有透露打算如何花這筆錢。但是，該計畫對瑞典的易利信和芬蘭的諾基亞是個令人鼓舞的開端，它們一直在和華為、中興苦戰，這兩家中國公司的產品通常更便宜，而功效也至少相當。美國可以通過向開發中國家和企業提供貸款或貸款擔保的形式為可替代華為的設備提供資金，甚至可以收購生產競爭產品的新興製造商的少數股權。

美國政府擔心這些中國公司將主導5G的推出。 川普政府曾表示，華為和中興通訊的設備可能被用作間諜活動，但兩家公司均否認了這一指控。德國、法國等許多國家不願意禁止像華為這樣的個別供應商。

現代版馬歇爾計劃

(twitter要人）意大利議會 外務委員會 支持香港, 要求歐盟調查香港警暴

Push

內外夾撃
夾爆佢

收支那稅補貼華為對手

華為的惡 (GitHub)
"由于部分内容被控评和删帖，已经无法在中文互联网搜索到，所以本项目将收集华为作过的恶，记录这些不应该被遗忘的历史。"